---
title: >-
    النوبة الاولى
---
# النوبة الاولى

<div class="n" id="bn1"><p>قوله تعالی: بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمنِ الرَّحِیمِ بنام خداوند فراخ بخشایش مهربان.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>هَلْ أَتاکَ حَدِیثُ الْغاشِیَةِ (۱) رسید بتو سخن آن روز که در آید بر هر چیز و بر هر کس؟.</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وُجُوهٌ یَوْمَئِذٍ خاشِعَةٌ (۲) رویهاست آن روز فرو شکسته از خواری.</p></div>
<div class="m2"><p>عامِلَةٌ ناصِبَةٌ (۳) درین جهان کار کنندگان و رنجوران.</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>تَصْلی‌ ناراً حامِیَةً (۴) و در آن جهان بآتش سوزان رسان.</p></div>
<div class="n" id="bn5"><p>تُسْقی‌ مِنْ عَیْنٍ آنِیَةٍ (۵) می‌آشامانند ایشان را از چشمه‌های بغایت گرمی رسیده جوشان.</p></div>
<div class="n" id="bn6"><p>لَیْسَ لَهُمْ طَعامٌ نیست ایشان را هیچ خورش إِلَّا مِنْ ضَرِیعٍ (۶) مگر از خار درشت تلخ.</p></div>
<div class="n" id="bn7"><p>لا یُسْمِنُ وَ لا یُغْنِی مِنْ جُوعٍ (۷) که نه فربه کند و نه از گرسنگی سود دارد.</p></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>وُجُوهٌ یَوْمَئِذٍ ناعِمَةٌ (۸) رویهاست آن روز بناز.</p></div>
<div class="m2"><p>لِسَعْیِها راضِیَةٌ (۹) کردار خویش را پسندگار.</p></div></div>
<div class="n" id="bn9"><p>فِی جَنَّةٍ عالِیَةٍ (۱۰) در بهشتی بر بالای.</p></div>
<div class="n" id="bn10"><p>لا تَسْمَعُ فِیها لاغِیَةً (۱۱) در بهشت هیچ سخن نابکار و ناخوش نشنوند.</p></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>فِیها عَیْنٌ جارِیَةٌ (۱۲) در آن بهشت چشمه‌های روان.</p></div>
<div class="m2"><p>وَ أَکْوابٌ مَوْضُوعَةٌ (۱۴) و پیرایه‌های شراب نهاده.</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>فِیها سُرُرٌ مَرْفُوعَةٌ (۱۳) در آن تختها است بلند برداشته.</p></div>
<div class="m2"><p>وَ نَمارِقُ مَصْفُوفَةٌ (۱۵) و بالشها نهاده بر رسته.</p></div></div>
<div class="n" id="bn13"><p>وَ زَرابِیُّ مَبْثُوثَةٌ (۱۶) و طنفسه های پراکنده گسترانیده.</p></div>
<div class="n" id="bn14"><p>أَ فَلا یَنْظُرُونَ إِلَی الْإِبِلِ در نمینگرند در شتر کَیْفَ خُلِقَتْ (۱۷) که چون آفریدند آن را؟</p></div>
<div class="n" id="bn15"><p>وَ إِلَی السَّماءِ کَیْفَ رُفِعَتْ (۱۸) و در آسمان که چون برآوردند آن را؟</p></div>
<div class="n" id="bn16"><p>وَ إِلَی الْجِبالِ کَیْفَ نُصِبَتْ (۱۹) و در کوه‌ها که چون برکشیدند آن را؟</p></div>
<div class="n" id="bn17"><p>وَ إِلَی الْأَرْضِ کَیْفَ سُطِحَتْ (۲۰) و در زمین که چون گسترانیدند آن را؟</p></div>
<div class="n" id="bn18"><p>فَذَکِّرْ یاد کن و پند ده إِنَّما أَنْتَ مُذَکِّرٌ (۲۱) که تو در یاد دهی پند ده.</p></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>لَسْتَ عَلَیْهِمْ بِمُصَیْطِرٍ (۲۲) تو بر دشمنان برگماشته‌ای، دسترس دار نیستی.</p></div>
<div class="m2"><p>فَیُعَذِّبُهُ اللَّهُ الْعَذابَ الْأَکْبَرَ (۲۴) عذاب کند اللَّه او را بعذاب مهین.</p></div></div>
<div class="b" id="bn20"><div class="m1"><p>إِلَّا مَنْ تَوَلَّی وَ کَفَرَ (۲۳) لکن هر که برگردد و بنگرود.</p></div>
<div class="m2"><p>إِنَّ إِلَیْنا إِیابَهُمْ (۲۵) با ماست بازگشت ایشان.</p></div></div>
<div class="n" id="bn21"><p>ثُمَّ إِنَّ عَلَیْنا حِسابَهُمْ (۲۶) پس آن گه بر ما است شمار و پاداش ایشان.</p></div>